《深宮計》其實好有深度，係你哋睇唔明

最近我全家都追緊《深宮計》，發現呢套劇有好多地方大家未睇得明，等我幫大家分析吓。

一、唐代文化
大家都知道唐朝嘅代表係唐詩，唐詩就係要押韻，所以呢套劇特登還原咗呢一點，入面好多對白都用咗押韻，但係同時又用口語，融合埋詞嘅特色。所以呢套劇簡直係唐詩宋詞嘅代表作，我每晚睇嘅時候都抄錄佢入面啲對白，打算拼埋一齊出本詩集。

二、社會議題
你哋成日話呢套嘢入面好多老人家，呢個咪正正帶出咗人口老化嘅問題囉。香港人口老化好嚴重，啲老人院又鍾意虐待老人家，所以呢套劇其實係想帶出老人家係老人院裡面驚險嘅生活，等大家關注多啲老人福利。

三、特技水準
雖然呢套係宮廷劇，但我係入面見到金庸嘅影子。套劇入面好多人都識飛、水上飄，其實係加入咗好多武俠片嘅元素，再結合現代科技，呈現震撼嘅畫面。同時，入面無論男女都識功夫，打鬥場面係鼓勵香港武術發展。

四、女權崛起
呢點應該唔使我多解釋，入面嘅女人都係雞係公廁，太子妃可以收兵，連太子都要用二手貨；公主SM駙馬（精神上），而且佢再婚一定唔係處女；元玥成日利用女性身份借錢唔還，對男人呼呼喝喝，仲要全部著曬低胸，入面嘅角色關係充分反映到香港嘅男女地位。

暫時分析到咁多，希望你哋睇戲唔好淨係睇表面，《深宮計》明明有深度過《天與地》，但係太有深度你哋又睇唔明，香港人真係難服侍。

你個名

證明咗我嘅文化水平。

你quote 留言有咩意思，搞到個post咁長氣

辛苦哂
不過唔好笑

dse完>失咗聲音>連登開acc>make noise
對嗎？

哦

係咪個垃圾see see tvb嘅打手？

睇嚟都多餘啦
晒我時間

ching點入行

真名上連登？
平時有j開你